Ette astus Jaan Opsula ja kaewas et temmal on Lüido Tõnnis Hübneri käest kaks rubla wõlla rahha sada mis Tõnnis temma käest olli lainand, ja tahhab sedda Tõnnis Hübneri käest kätte.
Tõnnis Hübner wastab et temmal ei olle Jaan Opsulale ühtigi maksa, et temma on Janile keik ärra maksnud, mis temma Jani kaest on lainand. Agga et ei olnud õiget tunnistust.
Moistis kohhus et Tõnnis Hübner maksab Jaan Opsulale üks rubl, sellepärrast et Janil ei olnud õiget tunnistust kes olleks üttelnud  õigus ollewad Janil Tõnnise käest kaks rubl sada. Sellepärrats peab Jaan Opsula üks rubl kautama. Ja nemmad leppisid sellega.
Karl Tulmin
Jaan Otsus
Rein Mursak
